蘋果財經：澳門搞金融 香港開賭場

//
在澳門回歸中國20周年之際，中央似乎會給澳門「送大禮」，包括成立人民幣結算平台，發行人民幣債券等，想跟香港搶食。

其實，這不是新聞。早在今年4月，中央發表的《粵港澳大灣區發展規劃綱要》中，已講明會「研究在澳門建立以人民幣計價結算的證券市場」，不過當時澳門當局聲稱，會以「發揮澳門所長，服務國家所需」為原則進行研究。

而據內地媒體報道，澳門金管局正致力推動「中葡金融服務平台」的構建，及將內地工程機械﹑高鐵﹑造船等通過融資租賃公司，拓展至葡語國家及「一帶一路」沿線市場。似乎官方說法，是靠澳門連繫葡語國家的關係。

不過，根據「葡萄牙語國家共同體」（CPLP）資料，全球使用葡語的人口僅得2.2億人，而經濟最大的國家是巴西及葡萄牙，其餘是東帝汶及其他非洲小國，是否有足夠資金買入中國龐大的基建債務，已成問題。

事實上，澳門國際銀行及綠地已先後在澳門發行16.68億港元及2億美元債券，而非用葡萄牙流通貨幣歐元計價，反映其實澳門只是「掛羊頭賣狗肉」，直接與香港金融市場競爭。而隨著香港發生社會運動，內地早已不諱言讓澳門做香港的「Plan B」。

既然澳門諗住搶香港生意，那麼香港是否應該重新討論賭場合法化？有澳門及新加坡的成功先例在前，香港大可以做澳門的「Plan B」，只要在機場及港珠澳大橋附近興建賭場，也可以取得大量賭收，解決龐大的社福及醫療需要，同時吸引大量商旅人士來港，令香港更國際化。

不要跟我說要請示中央，《基本法》第16條講明，香港特別行政區享有行政管理權。香港要開賭場，中國及澳門其實都無權過問。不過以目前的低能傀儡政府，只會讓機會不斷流失，然後抱怨香港經濟不濟。

我很想知道，澳門搞金融，香港開賭場，最後結果會係點？

徐風
//

叫香港人呂志和大嶼山開賭場

或者大嶼山搞碼頭，專開賭船出公海

Ok 換

請推po

【核彈】呢個方法可以防水炮車【行動po求推】

Push

香港開放賭業，應該直接整死澳門
地方乾淨過澳門，仲有其他野玩/買野食野都方便澳門仲邊有人去

已經有麗星雙魚星號，半架賭船嚟
支那封殺之下架船少咗好多客

日本都開賭
香港都可以開啦

自從傳出澳門攪金融之後，似乎個個都醒起香港可以攪賭場。

搞賭係7傷拳黎嫁大佬

支那點封殺麗星雙魚星號？

開放賭牌 俾啲酒店改成賭場

慳位慳力

馬會第一個出嚟反對

香港最大賭埸 港交所

可能馬會經營呢

開賭場收澳門皮 等d澳門狗睇下自己仲有冇得懶叻

不如開放大麻合法化 各位同胞黎香港隊草

Psuh

香港大把大檔啦，冇狗去冚，
啲黑社會收入加埋分分鐘同何生有得比，
重免稅添

建議參照晚清轉口鴉片

大嶼山開賭,解禁大麻,哩啲咪做實事,諗起都爽

我覺得係煙幕黎
北京再蠢都唔會覺得 澳門喺金融取代到香港
應該想吹到好大 等你忽略佢真實意圖

我覺得佢係想狡兔三窟
等佢走資多一條路
同埋最少少離岸人民幣業務

始終澳門同上海深圳唔同
作為特區
佢係無資金管制 (Capital Control)
可以經澳門洗黑錢再過外國

至於錢長擺澳門無乜可能
始終無法治 (no Rule of Law)
可以隨便收你資產 (No Private Property Rights)

機場島同港珠澳大橋人工島的確最適合開賭

IQ過80都唔會信澳門搞到

正

如果澳門冇賭場,我諗都冇香港人會去.

真心好多豬兜藍絲信

好呀..唔洗成日過澳門咁撚煩

「香港大可以做澳門的「Plan B」，只要在機場及港珠澳大橋附近興建賭場，也可以取得大量賭收，解決龐大的社福及醫療需要」

原來香港醫療唔夠錢，係因為冇賭場。

g持

唔比攞錢出支那點上賭船

你句野logic fail wor

澳門啲濕鳩銀行夠膽死戶口名唔對張支票都可以clear到，全部都垃圾嚟仲想攪金融

邊個話你知股海唔係一個大賭場？

人工島賭場

Unlucky

一定係限制某一個地方

限死赤鱲角咪得
正好可以搞起個航天城
唔怕變鬼城

國際離岸叫雞中心

認真一問
如果搞得起賭場
澳門會變成點

香港必需有大型賭城及合法外勞輸入妓院

屌佢老味牛熊證呢啲咁嘅閪野美國佬出咗一排發覺唔對路都快快手cut咗，肛交所仲長玩長有
呢啲仆街野玩起上黎分分鐘輸得甘過落賭場，開個app撳個制隨時隨地都有得賭

唔使拆啦
直接喺嗰度開多兩條賭船就OK

而家咁多鬼股

再加上肛交所李小膠 直線控制
你睇下大波嬅老公間公司

根本共慘黨要洗錢 香港股市就係佢既大魚缸

玩期貨輸突添

同意 睇下澳門同Las Vegas產業單一到畀賭城大亨食住就知搞賭無乜好下場

同埋搞賭場引大陸人黎同割讓領土畀大陸人有咩分別

辣剎港共軍政府

學新加坡咁local 入 casino 先比入場費
不過港共係唔會整死澳共

How about Monaco, Singapore, London, Paris, and LA?
Stop embarrassing yourself.

港共肯做再講啦

同埋馬會

係，睇下澳門有幾多黑錢就知

咪就係

支持攬炒澳門

仲會坐大班黑社會 然後坐大埋班狗

我去長洲唔好

明日大嶼賭場

習習話事，
林鄭只係幫佢含個位。
開賭場？邊個開綠燈
垃圾文，零分

賭場24/7
夠快
唔洗T+2

支持大麻合法化
係西九文娛中心搞最好
隊完草去粵劇中心睇大戲

Who cares

荷蘭化
正

新加坡模式

係大嶼山俾架賭船佢算啦

夠膽整合法紅燈區當你贏

推燎原post 啦望

支持開賭同紅燈區。

絕對讚同 反正要食咁多自由行
食賭客好過食水貨客

搞成點係睇政府
新加坡細過香港 人口少過香港
但產業結構完整過香港 有賭場有工業有旅遊有金融
澳門依賴賭場唔係賭業本身有問題
係政府傾向賭業先係有問題

香港金融市場已經係亞洲最大賭場嚟

治安會變差㗎on99

澳門d街道落後到
唔知以為自己返左80/90年代

市民：香港開賭場！
馬會：
市民：你地黎經營！
馬會：

推

早就要大麻取締煙草喇

香港開賭場睇下d客去邊個賭先囉

真

到到都有賭場架啦
根本好閒呢樣野

大陸點會比香港搞賭場，發緊夢

Las Vegas/Macau因為城市細

迪士尼執左佢起賭場

搞掂

新田飛地

支式思維 邊樣賺到錢就一窩蜂走去做 變咗單一產業

提振經濟，要開賭場

最賺到錢依然係金融，賭只不過係殺下澳門個勢

淨係大嶼山已經大過全澳